18年前入境處縱火主謀生活富貴

2018年08月01日

18年前入境處縱火主謀生活富貴

施君龍

【本報訊】今次非首次有人到政府部門縱火或企圖縱火，其中18年前發生的入境處縱火案釀成2死44傷更轟動全城，案中主腦施君龍被判謀殺罪成，後改判誤殺，服刑5年便出獄，更於2011年獲批單程證來港。

2000年8月，24歲的施君龍與一批爭取居港權的內地人於灣仔入境事務大樓1301室示威，當時施曾對入境處職員指「出年今日係你哋死忌」，並揚言要將入境處職員「變燒豬」，其間有人淋天拿水及點火，由於起火地點接近房門，加上房間狹小，40多人擠在房內無法逃生，42歲高級入境主任梁錦光及26歲示威者林小星被燒死。

■一批爭取居港權內地人2000年於入境事務大樓縱火釀成兩死，現場留有熏黑痕迹。

2011年獲批單程證

警方拘捕施及另外6人，施被控以兩項謀殺罪，判處終身監禁；另外6名被告則因誤殺及縱火罪成，被判監12至13年。7人其後上訴，施被改判誤殺罪，獲減刑至8年，於2005年底出獄，被遣返內地後，2011年獲批單程證來港，在本港開設投資公司及擔任家庭團聚互助會新界分會董事，被揭發生活富貴。

2014年，司法界大遊行促中央撤回白皮書，施到場辱罵在場法律人士為「走狗、漢奸」。對於縱火案主謀成本港永久居民，梁錦光兒子曾向傳媒發電郵，批評此舉會增加社會危險及不安，促政府檢視單程證審批制度。

■記者潘婉玲

上一則
上一則
破產令解除後可取回長俸

破產令解除後可取回長俸

律政中心縱火被擒破產男護：以死鳴冤

殺人犯

殺人放火金腰帶呢個世界公平咩

向其他支那人傳遞錯誤訊息，在香港殺過人可獲單程證，以殺人犯身分成為專才，專長就係殺人

燒過林彬一鑊
又燒入境處職員

共匪名菜 紅燒港豬

同施麗珊兩隻大陸攞債鬼

呢個政府真係無得頂

入境處班人只能乖乖做狗

根本就係支共指示

做完咪升官發財囉

海豐人

條殺人犯咁撚鍾意支那
好應該照支那「法律」殺人要判處死刑

其實靠咩維生？

咁都誤殺？兩條人命先五年

算？
人地入境處職員個家庭無咗個老公老豆啊，分分鐘佢可能係家庭支柱添
燒死你估好舒服？

你老母落地獄俾牛頭馬面輪啦

希望依家嘅支那人目光唔好咁短淺，要搵就搵保安局局長

屌你老味!!
呢個世界撚有報應啊

咁都可以改誤殺

咁希特拉都係誤殺猶太人啫

男京大誤殺？

維穩費

吊你老母

St.黃郁民老友

殺人。放火。金腰帶

齊曬

痴撚線，殺過人都可以批佢黎香港

屌你老母臭閪

入境處咪又係正苦 既然膠官覺得燒死人都冇問題咁就算啦

屌你老母閪啦
有人轉登放火燒死你老母
坐5年出返黎大富大貴
你接唔接受?

有咩問題，香港不嬲都係越賤越上到位

法律

咁都批佢落黎，屌你老未咩制度

民主之父李柱銘幫佢打甩謀殺，如果佢當年唔接單case，條肥龍仲執緊番梘

講撚到明「出年今日係你哋死忌」咁都係誤殺.

呢d咪叫(香港)法治
實有人同你講佢已經受到制裁 唔可以再追究

我屌佢老母

殺人放火

A. 大紫荊
B. 施君龍
C. 居港權
D. All of the above

民主黨成班都係間諜黎!

點樣入行？好似武俠小說咁殺一個人先俾加入？

關港毒咩事
2單case
你智障?

縱火殺人坐五年，梁天琦磚都冇掉過一塊坐六年

痴線點解落到來？仲要有咁大案底，香港無得救

( Show Blocked User - JR(反本土滅港獨) )

你老母畀人燒撚死喇 五毛傻鳩
單機啦 屌你老母臭閪

你試下去到美國殺左過美國人睇下可唔可以申請返張綠卡？

肥龍係判8年，扣埋假坐5年，梁天琦都唔洗坐足6年，應該2022出冊

有冇得翻案

報應呢
因果循環呢

呢個世界真係無天理

JR做咩哩期咁少出po,比dewi搶晒風頭

冇嫁
唔公平嫁
共匪同共狗港府就係要話畀全世界知，有共匪照，殺人放火最好賺

其實啱嫁喎
共匪同共狗都係想殺香港人
咁呢啲咪專才
營運殺香港人業務

畀佢燒完重要轉個撚頭批佢入境 好矛盾

屌你老母共匪

痴撚線 有刑事罪記錄都判單程証比佢

公義？我個名

cls 冇天理

我屌你老母臭hi阿

【本報訊】○○年釀成兩死四十多人受傷的入境處縱火案，正等候高等法院於今年八月重審，涉嫌主腦施君龍昨到法院申請保釋，雖得到天主教香港教區主教陳日君做擔保人，但申請遭法官拒絕，須繼續還押監房。

陳日君做擔保人
申請以內庭聆訊進行，代表施君龍的資深大律師李柱銘在庭外透露，香港教區主教陳日君曾到監房探訪施，有信心施不會棄保潛逃，肯為施做擔保人；另已為施覓得一間在長洲的避靜寓所，有神父看管他，施亦願意交出二萬元保釋金，惟申請最終被拒。

點解可以有多大粒嘢幫佢？中共發功？究竟條友乜料

民主黨李柱銘

入境工會班人都被左仔會收編晒
得啖笑

所以咪周街都係偷呃拐騙既專才囉

咩世界

嘻

法官一般依據犯人是否故意或其精神狀況而判刑，尤其針對殺人案。謀殺指有意圖（即在心存惡意的精神狀態下）殺人或預懷惡意殺人（可涉及非蓄意殺人，但犯人故意罔顧生命

擺明有哂預謀喎 都叫誤殺？
法官讀屎片架？

咁都有幾隻撚樣雜種狗正評

仲話香港係法治社會，法你老母

如果天有眼就旱天雷劈死個仆街

好波

政府d高薪職位一早換晒大陸狗血